「由華為手機拍攝」再遭揭發造假，官方比賽宣傳片影像原來是用 Nikon D850 拍攝的

企業開辦的攝影比賽宣傳物資多會以主辦公司器材拍攝，華為攝影比賽「2020 華為新影像大赛」一段宣傳影片以不同照片組成，該片段結尾標有「由華為手機拍攝」字樣，卻被眼利網民發現部分照片實由 Nikon 單反相機拍攝，事件被揭發後官方在微博發表道歉聲明，並刪除有關字句。

揭發事件的網民 @Jamie-hua 為蘋果 2018 年 iPhone 攝影比賽（iPhone Photography Awards）亞軍，他 4 月 17 日中午在微博撰文指華為攝影比賽的宣傳影片中，有數張風景照甚為眼熟，翻查之下發現該些照片的 Exif 信息顯示著拍攝工具為 Nikon D850 單反相機，其他照片也有眼熟之處，但因為不太記得清於是作罷。

照片由攝影師 Su Tie 以 Nikon D850 拍攝。（出自 500px）

華為同日晚上在官方微博發出致歉聲明，指出該段影片收納了 30 多幅從不同攝影師而來的作品，但因「小編工作疏忽」，在影片結尾「錯誤地標註」照片由華為手機拍攝，表示已刪除有關字句，並感謝網友指出錯處。

華為在手機行業中且算頗有名氣的品牌，尤其「手機攝影師」愛戴，但造假並非首次。其網上宣傳物資都應該經由嚴密審批方能登出， 這個「疏忽」是否只由小編造成，大家又怎樣看呢？

幾年前已經知道啦

影下月亮先

年年都玩做假, cls

不知所謂

(告急) 香港獨立白宮聯署last 仲沒達標 (差51,157 )

真係可以無一年係真，無一年醒少少

狗改不了吃屎

根本就唔驚人笑 年年咁樣當宣傳

有咩廠就有咩客，買得屎為，人格都一樣有問題

乜都係假

cpu都係
華為有咩係真

崎撚u平時就降頻呃客，正常run就發燒倒水，gpu效能又差，同mtk一路嘅垃圾貨色。

其實想問好耐， 唔開跑分mode, 奇撚990 個gpu真實性能=邊粒高通

垃圾

Android老千機之中的老千表表者華為
呢家An機越賣越貴 但係無一樣野得
根本就唔值4，5千以上 買得An機ram一定要多
如果唔係Lag到儍 但係3千以下又唔夠用
比得4，5千或以上 我用番蘋果好過

用過一年mate10
諗都無諗換撚左iphone

屌戈個牌子有乜野係真？

大把傻人爭住買

啫係nikon好過fuji?

而家無GMS都照買
個條友本身都有問題

好彩唔係俾人發現用iPhone影咋

新聞嚟？

用華為就如房放習大大畫像一樣
正常人唔會用，不過做走狗就要買，見人用iPhone
見大人用華為

i phone 鬼影到
咁廢